\documentclass{sffms}


\title{Fuga nas Sombras}
\author{Filipe Silva}
\date{January 2010}
%\maketitle

\newcommand{\sectionbreak}{\begin{center}*\end{center}}

\begin{document}

O som dos sapatos na calçada atroava-lhe os ouvidos. A cabeça latejava e os ombros doíam-lhe devido à mochila carregada. As pernas ardiam do esforço. Não corria tão vigorosamente há muito tempo. A ruela, escura como um túnel, parecia nunca mais acabar. Arquejava e olhava para trás freneticamente, esforçando-se para não tropeçar. O medo secava-lhe a garganta e os olhos teimavam em não se adaptar à escuridão. Os segundos pareciam intermináveis e tortuosos, até que finalmente surgiu uma luz ao fundo. Rangeu os dentes e galgou os últimos passos que o separavam daquele refúgio iluminado. Quase caiu de joelhos ao entrar, mas segurou-se à portinhola que separa o motorista do resto do autocarro. O homem que estava lá sentado olhou para ele com um ar algo preocupado, uma sobrancelha erguida em desconfiança.

- Boa noite, Doutor Sousa. Está tudo bem consigo?\\
- Sim, tudo... - Luís Sousa endireitou-se, ainda ofegante. Olhou para a rua da qual acabara de sair. Uma rua perfeitamente normal, limpa, estreita... e perfeitamente iluminada. Esfregou os olhos por trás dos óculos e olhou de novo. Iluminada, todos os candeeiros a funcionar. - Eu estava... Estava apenas com... Com pressa.\\
- Tudo bem, Doutor, mas o senhor podia ter vindo mais devagar, só saímos daqui a dez minutos.\\
- Eu sei, mas... Eu sei. Vou-me sentar lá atrás. - O motorista continuou a olhá-lo de soslaio.

Luís cambaleou até à parte de trás do autocarro e sentou-se no canto do último banco. Continuava a olhar nervosamente para a rua. O facto de esta continuar bem iluminada fazia-o sentir-se cada vez mais embaraçado. Se lhe perguntassem juraria a pés juntos que a rua não tinha qualquer luz. Aliás, que a rua tinha ficado sem qualquer luz \textit{a partir do momento em que ele lá tinha entrado}. A princípio não dera muita atenção ao caso. Um poste eléctrico que tinha caído com o vento, provavelmente. E conhecia esta rua como a palma da mão, percorrera este caminho já milhares de vezes. Mas uns instantes mais tarde a escuridão começara a tornar-se opressiva, sufocante. Os pelos da sua nuca tinham-se eriçado e podia sentir algo atrás de si. Virara-se, sobressaltado, mas não vira nada. Absolutamente nada, nem as luzes do átrio do edifício que deixara há poucos minutos. Recomeçara a andar com mais velocidade, sempre com a sensação de uma presença atrás de si - lá ao fundo, longe, mas inexoravelmente a aproximar-se. A escuridão tivera finalmente o efeito esperado e o medo começara-lhe a subir pelo estômago acima. Apressara o passo mas a presença não o deixava. Começara a ouvir sons, indistintos mas inegáveis. Suspiros, murmúrios, o som de algo a deslizar ou a roçagar à distância. Olhava para trás enquanto acelerava mais o andamento, mas as trevas continuavam impenetráveis. Começou a ouvir vozes. Indistintas, irreconhecíveis, mas era impossível negar que aqueles últimos sons eram palavras. Começara a sentir o coração apertado. A última palha fora quando começara a ouvir risos atrás de si. Não lá ao fundo, mas junto dos seus calcanhares. Soltara um berro e desatara a correr, não parando até chegar ao autocarro.

Agora não conseguia desviar os olhos daquela rua, e a mente do que acontecera há poucos minutos. O seu coração dava um pulo com cada pessoa que saia daquela rua. Estava constantemente à espera de ver sair de lá algum tipo de monstro ou coisa do género. Mas todos os que surgiam eram pessoas normais e conhecidas. Colegas, vizinhos, transeuntes que já vira antes, um grupo de empregadas da limpeza... Nada de novo ou estranho. Apenas o mesmo ajuntamento de pessoas que se formava à espera do autocarro todos os dias. Enterrou a cabeça nas mãos e tentou encontrar alguma lógica no meio disto. Não encontrou. Não havia. A sua mente científica recusava-se a tomar aqueles acontecimentos como reais, mas os seus instintos primitivos garantiam-lhe que o eram.

O autocarro finalmente fechou as portas e arrancou. Luís olhou para a rua que o tinha assustado de morte. Limpa e iluminada, deixando ver as luzes do prédio onde ele trabalhava ao fundo. Todas as luzes brilhantes como se se rissem dele.

Nessa noite teve dificuldade em adormecer. Navegou na internet, viu televisão e leu até altas horas da noite, sem se conseguir concentrar decentemente em nada. Eventualmente deitou-se por mera exaustão. Apagou a luz e caiu directamente num sono profundo, embalado pelo sussurro das cortinas que abanavam, roçando na janela fechada.

\sectionbreak



\end{document}